患有不治之症的贫血症，他常常几个星期不出家门，不做任何工作。 nabb |Alphonse Daudet 
 此处出现发热、贫血、神经痛以及皮肤和粘膜上的皮疹。 畜牧医学论文集|奥斯汀·马利 
 贫血和紧张在妇女中尤其明显。 妇女与社会主义|奥古斯特·贝贝尔 
 过度劳累经常导致贫血，更不用说由于房间过热而引起的持续的感冒和风湿病了。 现代工业中的女性| l·哈钦斯 
 后来的影响是失眠和紧张，在极端情况下趋向于精神错乱; 贫血、消化问题。 大英百科全书，第11版，第6卷，第5片|各种